你有無香港🇭🇰朋友去左中國🇨🇳做野？我發現一個共通點

就係返到香港不停吹奏中國乜好物好，香港大落後。

有個朋友幾年前去左北京做野，期間香港老婆香港生埋仔都唔調返香港，繼續留係北京，每次返黎都吹奏自己公司同中國。

大家有無類似情況或相反？

都係睇錢份上，你估真係有人真心愛支那咩
你試吓無水 cap，成班即刻走晒

無？

我個朋友真係上晒腦咁，返親香港都狂吹奏公司同中國，不過都有可能因為錢洗晒腦？

有冇真係理性咁諗下點解佢會咁講？

得兩種，一種有錢先愛國，另一種就係又窮又蠢真係俾人洗咗腦

當然都可以係真，有d位我都同意，但變到一面倒正面我覺得有d over

為人民幣服務 你識條鐵咩

如果每個月40-50k 人仔人工

你重反唔反共？

都有道理

佢服務間公司最近香港上市，朋友都有股，不過穿左招股價

如果

如果美國比每個月100萬美金人工
會唔會全中國人都自認美國人？

咁 世界係咁現實架啦

你有錢享受生活 重會有咁多反對聲音？

無錢就要捱同呻架啫

現實係唔係去支那就有5萬人仔人工？
玩實係唔係去美國就有100萬美金人工？

如果？現實？

利申：我冇返大陸，不過都想講句
中國大城市先進過香港一啲都唔出奇
有冇錢去享受就另一回事
好心你地唔好咁井底
反共還反共

彭博報道：中國已全面停止審批新遊戲🛑

傳中國已經開始沒收漫畫

用oneplus會係咩人

「先進」係先進喺邊方面？
周街都係AI人面辨識系統叫先進？
香港黃雨程度嘅「千年一遇水災」浸到癱瘓都叫先進？
我冇話撐邊一邊
只係講「先進」都要拎啲嘢比較下先

問題在於一面倒中國好野，衰野聽唔入耳，好驚佢被洗腦

巴打我都有講過類似，但條友聽唔入耳

WANTED方面

好先進

我朋友上左蝗國做左3 4年野
係佢口中蝗國所有人都同騙子無分別
如果信佢地半成講既野
都好大機會會中伏
所以一定一定要好小心

呢個先係架嘛

中國後生女供應(質與量)
唔系一般足不出戶既連登仔想像得到

因為港女極落後

依個時候 如果聽到悶悶地 一句"咁正幾時帶埋仔女返上去讀書/ 冚家搬上去生活 " 佢地自然收皮

晚晚微信搵女食飯扑嘢，樂不思蜀，點會想返屋企

下次試下

佢地仲有個共通點
就係好撚鐘意吹自己有咩背景
個撚個唔係話自己係邊個個邊個
就係自己係邊個邊個部門
出黎飲飲食食就大撚聲聲
到要科水就一萬幾千個理由要等陣
係鬼國係有機會搵到錢
但更多機會比人騙身家

有兩個，一個完全上晒腦，乜撚野都係中國好撚勁，但其實歐美一早有，或者只係抄人地。

另一個比較好，因為會同外國公司做生意，自己中國贏只係部份原材料，講製成品質素根本輸十條街

唔奇，有堆white trash鬼佬響自己國家乞食果d，憑個樣響支那搵食搵到風生水起，一樣吹奏支那幾好幾好

當小個朋友啦，我都小咗好多呢類朋友，道不同不相為謀

我個朋友仲勁，成日話見好多中共高層 唔知仲以為佢係陳雲

個ex係北京讀左5年書
個價值觀同佢完全唔一樣

佢都同我講要包容支那人講蝗語
有次係餐廳食飯tbb播大灣區廣告
仲同我講如果退休返大灣區都幾好丫
即刻呆撚左

好快就分左手
痴撚線

巴打比我都會咁做

有同事成日返去玩
飲野食飯生活
吹奏大陸而家好先進
支付寶 we chat
連送外賣都讚到天上有
話幾遠都送，乜鳩都送
零晨三點想食乜都即刻送到

中國狗滾回中國

反共？不了

因為同樣收入水平
係大陸過既物質生活高幾lv

好核突，方便係方便，但食物安全無保障

第3種香港最多：
見到第一種人，搞錯咗因果關係，以為愛國就會有錢
最後催眠到自己愛國，不過愛極都發唔到達

因為係大陸有錢自然識到D有權有勢人士
有特權真係可以打橫行
呢樣喺香港比較難，一影你擺上網/爆傳媒就麻煩
喺大陸Call成村公安嚟圍住你都仲得

客觀咁睇
長遠落去大陸整體一定係向好
香港依家其實某程度上係食老本同狂Ot去砌高個gdp，基層試下改8小時，5天工作，gdp會跌一截
我知道好多人都搵到錢，唔係做基層工作。
但大陸轉晒電子支付同捉晒新疆人係整體治安好左
再加上監控
唔好用香港人思維去諗大陸人
人地不知幾喜歡被人監控，好多都自資裝埋鏡頭，因為以前好多人入屋爆格，依家家家戶戶都裝晒
睇野睇全面d好

唔好成日望中共倒台
機會微乎其微
內部因素
1:大陸人鐘意被管，唔追求自由
2:有資產既人只會越來越多，供車供樓
3:維穩太勁，錢，鏡頭，身份證，出左事基本上邊度都唔洗去，反既成本太高
成個內部因素都睇唔到有咩潛在力量反到

外部因素
1:外國真係會打鳩佢？最多咪割佢一筆，要打既，早兩年都打左俄羅斯同西班牙啦
2:禁運？咁大個市場，你唔同佢做生意，你管到另一方面唔同佢做？
3:東西方人價值觀差異太大，根本上就有衝突，但唔會唔講錢字

我睇法係，大陸只要用俄羅斯教落既無賴策略，拖到美國爆煲先同你傾

我啲親戚都係咁，不斷合理化佢地喺支那生活既on鳩決定

洗乜做野呀
上過去一次已經洗腦咁啦
又話中國幾先進又剩

事實又係先進左好多

電子支付
D賊都搵唔到食
落晒黎搵食

我表哥嚮北京做左幾年野
我反而覺得佢國際視野唔錯
工餘時間學俄語， 最近仲去哈薩克搞貿易公司
反而香港人好少有勇氣走出comfort zone

你真係識到有權有勢就係
但更多機會係識到扮有權有勢

呢樣野我好有共嗚
跳出comfort zone

其實中亞一帶一路真係好多機會
無謂困死自己係香港

淨係講退休保障都輸人地一條街
中國有社保，係國家隊操盤落場玩
星加波有淡馬錫落場玩
美國有401基金都係國家隊
係香港咁撚on9要俾基金佬玩做炮灰
痴撚線

陶傑琴晚先講國泰單嘢，成日有人踩香港人落後，俾錢仲用現金，唔使俾呢啲說話影響到。

所以落唔落後，唔使理，有好多嘢，中國點都唔會有

有個朋友幾年前去左北京做野，期間香港老婆香港生埋仔

有朋友本身做trading sales專serve大陸客
成日笑香港人反共on9
兩三年前轉左行 即刻正常返

唔怪得唔肯搬返黎香港，隔一排先返一次

話咩食野好平方便
喜茶好飲嗰啲死港女咪又係新屎坑
一次半次實好架
到你叫佢地真係生活喺嗰度一定嗌晒救命

香港幾時到香港人話事

香港應該要執返好個強積金
由金管局操盤
賺錢返黎，好多野都有錢就解決到

拎香港份人工係上面住就爽
拎上面份人工係上面住， 嗌救命啦

通常派得上去有特別津貼

同埋上面工作文化唔似香港顛
日做幾粒鐘

我識有大陸新移民唔妥大陸，覺得香港自由。

大陸依家人工唔低架

大陸文化就係成日吹到自己無限大

朋友係科技公司做，當地人都有30k rmb一個月

認真除左大陸妹樣同身材比香港好之外
有乜係好過香港

來來去去都講電子支付、仲有D 乜

個人利益=政治

IT無得比
人地掉幾多錢搞科研
香港上年先話再批錢大力追
點追？

性格比，方便，都係因為人工平

住

水浸都可以電死人仲唔夠先進？你地唔好為反而反啦好冇

朋友間野係砌模型式科技公司，一定估到

香港追佢老味咩
批錢比創科
但創科班人根本out左又無料

終於有個巴打係實事求是

根本香港人立場大於一切
目空一切
人地已經行左好遠
仲笑乜？
人地唔洗OT
有社保
有屋有車
仲要唔介意俾鏡頭日捕夜捕
不知幾開心

現實係班中國人比幾百萬去做美國人

上去攪IT好撚發
已經成班台仔衝左

上一水就電視電影幕後,撈幾年買樓,係香港你做到死都買唔到樓

食正國策一定正

等於香港考到AO的人唔會反共

果班係已經發撚左
係國外用大陸搵到的錢

外國讀書有唔少中國同學講
係中國唔夠冷血狠毒 賺唔到大錢
仲話佢地個邊撞死人賠錢就得 唔使坐監係真
有腦既諗一諗 如果咁先進咁好既點解個個支那人逃難咁去其他國家做蝗？
佢地自己人都要逃出黎 班00後仲一車車北上吹奏支那

聲稱推出「世界唯一一顆屬於中國人自己的瀏覽器內核」的中國公司紅芯，被指其瀏覽器內核與Chrome高度一致。紅芯聯合創始人表示並非抄襲，而是「站在巨人的肩膀上去做創新」。事件引發內地社會極大反應，傳媒發表社論指摘這是「鬧劇」，「科技不吹牛是底線」。大量網民猛轟紅芯，有人稱「節操在今天比什麼都珍貴」。

咁抄都用左幾億，想唔發都難

如果好彩係搵到錢發左
最緊要係識得收手

比公司啲大陸妹冧到傻咗

大佬呀，你反大陸都用個好d既立腳點
比如人權自由
用生活質素，錢，科技，民生，退休保障呢d比條撚咩
淨係退休一樣都已經輸成條街

獲2.5億企業融資開發的「紅芯」瀏覽器，開發商聲稱採用中國首個「自主創新」瀏覽器內核，揚言要打破美國壟斷。有網民踢爆，其原始碼原來只是抄襲Google Chrome瀏覽器，最大改變不過換了個圖示。消息轟動內地科網界，「紅芯」即在官網下架。

2.5億先真

係呀 香港人個個做野都唔收人工

係大陸日做幾粒鐘係常識,當然唔係講工廠仔

香港班撚樣就5,6點先比野你做
上去撈工作量正常D

你分清楚
資產
國籍
其實無必然關係
搵夠就走
好正常

生活質素有有毒食物，錢就無現金，科技有刷面入閘，民生有再生營。

樣樣都世界第一

係呀
仲要係香港人添
科大學生

我有個大陸中醫師朋友

做主任級,平時散客就推比散仔做,一日都無咩症要睇,好似十零張單
你去香港NGO做中醫,好似比人輪姦一樣

退左休月月有錢收

依家人地已經去到
放左工搵到份副業
比如翻譯，屋企接d野做
成個生產力高好多
香港人係折墮到返工做自己野，炒股炒黃牛
靠副業去支撐去換取生活質素
咪搞到夜一夜先收工
仲要港資又撚仆街，日捽夜捽

有毒食物，香港大把人上去食，利申我回鄉證都過左期
錢：點解無現金一定係壞事？
刷面：Face ID?
再生營：sorry，我都想香港有

香港中醫都要返大學跟人學

再三一諗
香港依家最需要既唔係再生營咩？
望下蝻既問題幾嚴重？

人地百幾萬人都有能力捉晒
點解香港無咁既魄力做到？

唔駛入營啦你，一早比人洗晒腦。

香港人上去食？唔好去連登睇就當真啦，而且同你地焗住餐餐食點同

無現金，一陣比中共屈錢無得走。

班中國人比中共搵笨當係狗，無人權無人理，都唔知點有心情笑人踩人。

再生營有咩唔好？
香港有再生營先好

而家支那個營捉咩野人？

蝻

真係同班支那人溝通唔到

梳
講錯
蛔

又聽中共講？

咁你支撐蝻？

南亞後援黎
梳
傾唔到落去

剛剛相反
公司啲大陸同事
狂屌大陸
勁過高登

國企同本地人才(有納稅證明)仲有特別置業政策

香港政府的支援本地人計劃係接近無

我上高登上左十年以上
由中學開始上
由我中學講支爆講到連我都就變中坑
我都想知爆未，講到口臭
我就係信錯高登仔
依家先咁撚慘

落香港捱果班絕大部分係撈唔起

你有無見中石油,華為的人狗衝做你同事

又扯去邊？

除左投行律師，我識幾個係勁人

on撚9

一邊屈人係中國人一邊思想改造人係咩野玩法？

有感而發
真係累了
龍和道去過
廣東道去過
旺角去過
有撚用咩
搵多兩個錢暖下個袋好撚過
香港已死

咪就係我樓上講的另一CASE

已經唔志在錢

用香港轉一次連錢走

搵到錢仲唔吹咩

曬命

支那人好攪笑，明明自己唔係權力核心。
但成日都想個主子用盡方法管死自己。

佢哋係美國同英國做野架
仲有10幾年前黎香港個批大陸人係勁
級數唔同
佢哋搶佔上層職位後
帶黎香港嗰班係廢物中既廢物

收皮啦個腦諗野成舊屎咁

大陸佬出糧通常豪過香港人

問心,有無人想打港式SME

埋到大陸堆一定轉會

小農NDA
中國人鐘意被管

越近期黎既越垃圾
依家大陸搵到食都唔想落黎
落黎既一係走資一係lam盡福利

係，但我起碼有衝過，你呢？

現在落果批係4-50歲
連食肆中文電腦單都睇唔明

SME即係咩？

中小企

又係好攪笑，
其他國家既人係想安居樂業住係自己方唔理自己窮唔窮。

支那人就個個好似走難咁去到外國先話自己愛中國

就係中x油出黎

sbt
香港嘈果班都唔係班有錢人 班商佬不知幾開心
係得d日日食屎既嘈
利申 食開屎

又係資格論？

你衝過就代表你而家愛中國係無錯？

即係我講句食鹽多過你食米就講咩野都無錯？

係
人地美國咁撚強就係年年都吸納更多人才，係世界各地人才
中國就本身人多，唔缺人才
新加坡就搞到個居住環境越來越好，吸納人才
香港接收蝗同蝻
人地既經濟支柱之一係以新養舊，用新一代既稅去維持上一代既支出
香港係靠賣土，透支新一代既資產去養老，$2搭車，蛇齊餅糉

係架
你岩
所以？

有，次次返到黎屌鳩大陸仔係垃圾

中肯
利申一直食緊屎
未試過食飯

講人地好=愛
非黑即白

好？

發展勢頭好過香港

我唔知你住果度點啦
我住果度越來越多蝻

特別係做保險個班
比佢地好彩識到幾個有錢佬幫佢買保險賺到fatfat就不停吹奏支那
仲諗住娶個係香港做野既支那妹

但人地細我一年住緊凱旋門

凱旋門😱😱😱😱
勁

你同我對咩野為之好實在差太遠

是但啦
我又唔洗返大陸住😂😂

老老豆豆
支那寶真係好好用
買早餐趕時間好快走得
因為佢係一個code可以好多人同時俾錢
唔係八達通一次只係可以一個人
不過淨係可以吹奏呢樣野
人？有學識個班都ok
但有一堆真係好冇教養，不了

有一個朋友上咗大陸做餐廳
次次返香港都屌哂鬼 話點解食呢啲 好垃圾
一係就話無支那寶唔方便
上完去好似俾人洗咗腦咁

香港已經有所謂保險家族
個亞媽唔做過客比仔女,呢堆客你好難食到
唔開發大陸市場真係食屎

同一AGE GROUP的香港人撈得比較老係考公務員果班
但得幾萬銀你又湯到幾錢的保單

我都發現連登紅衛兵有個共通點，就係不停踩香港同中國有咩唔好唔好，恍惚全宇宙佢地思想最正確

你話自己衝，其實知唔知自己衝咩野？

無人權無自由完全比人控制都話好

哦，俱往已

我對於先進嘅睇法係
社會有劃時代嘅發明
例如光纖，飛機，石油嘅利用

我覺得下一個先進嘅指標係
人類進入半自動／全自動化嘅時代
絕大部分工作都係由機械人／AI做
工作係人類80年生命週期內唔再係必要

有多個比錢方法
只係稱得上方便生活

中國絕不可能有人才
所有所有大陸公司國企好民企好
都係靠關係
你大定我大
後台邊個大
後台大既班友唔駛做
見你有料有本事既就搶你cr
搶人功勞
閪事就推比你
排啱隊你就有錢
咁駛撚你做
擦鞋仔一定機會多過人才
This is China

大陸咪搞緊物聯網

咁你解釋下香港依家點解大學生唔夠大陸生鬥？

大陸學生走落香港/日本/南韓既
好多都係唔夠人高分
淘汰左先落黎
淘汰左既落黎仲要屌打香港人
咁你諗下個能力差幾遠

中國咁好，唔好揸寶馬benz啦
改用比亞迪啦

中國咁好咁多大學都要落黎？

清華北大果個級數好難考
香港返大陸招生又多津貼求人落黎讀

翻到去開張銀行卡電話卡就可以乜柒都一部電話搞掂

北京上海之類連交通卡都可以入埋落電話

十個九個都係讚呢樣

利申，在北京住過三個月做學術交流

最撚憎果到既交通，繁忙時間癲過金鐘，日日做保鏢護住個女同學

北大清華好難考入去
反而香港八大非醫學院既科，對佢地黎講算易入

先唔講其他方面，香港喺比錢買野方面真係落後 點解外國有得用debit card, 但係香港可以冇。。。

咁幾時可以唔洗再做野
我唔想再做返工狗

香港有再生營，第一個捉黃之鋒呀

格拉斯哥流浪

香港無可能
只有殘賣勞動力
唔夠人鬥就只可以劈價
長遠計
低下階層會做到死

依家有分別？
打壓到佢咁
佢除左移民仲可以點？

嘩，比人勞改同佢而家情況你講到冇分別？

呢個教育問題啦
廢咗AL放曬d語文好術科廢既人上大學

唔好話理工科，連文科都唔夠大陸人打，讀歷史系既連朝代分唔清，死未

咁我老實講我見
不喜勿屌
呢10幾年自己team請過不下30個香港後生仔
係做嘢既得4-5個
其餘既都係唔係為搵食架
有少少家底既後生仔根本人生只有吃喝玩樂旅行
佢哋根本唔需要靠自己努力做人就可以輕鬆過生活
大部分都係番工過日晨
心態問題
亦無對錯
從出世開始都只係被圈養既人
大陸方面
佢哋全部人都清楚自己身處地獄鬼國
從出生開始都只會被上面搶
學校要畀錢老師
有錢有成績
冇錢既天才都死
佢哋出世就明白係世界點無理下生存爭機會
咩手段都敢死
咁咩人會贏
你話呢

佢之後唔俾人搞既話，我切

DSE雞仲話難考過會考😂😂

自己係U同啲大陸同學都ok fd
問佢地畢業打算點
佢地個個都話想留係香港 因為上面唔好
當中有人父母係國企做/大學教書

連大陸人都話上面唔好想留係香港 你班腥港人仲吹奏大陸做乜 你覺得你會清楚過係上面土生土長嘅人？
咩心態

香港新一代有父幹
好多都唔休做
有樓留俾佢
怕咩玩
有得玩又無成本，做咩唔玩
但無樓既/租樓既仲on99理呢d政治野就好on9😂

人地係留港拎戶口
識玩呀

前幾年大陸經濟上緊
你讀好書真係有希望

現在呂大樂都講,階級流動性問題

土炮大學,唔係專業資格根本前路有限

而家係
香港所有搵錢既行業係貪曾年代被勁既大陸人入侵
佢哋而家到哂高層
佢哋一上位
馬上會搵大批大批大陸自己友入公司

果班人係留後路
大把未來會經香港彈去外國

同埋大陸人不嬲係香港屌大陸,係大陸屌香港

知你香港仔咪滾9你

咪係
唔同兜口兜面話你on9仔咩😂😂

咪同等道理囉 你只不過重複左一次上面講既野

自己係U同啲大陸同學都ok fd
呢段真係要保存

完全係一個天真的香港竹學生比大陸老江湖撚狗

自己係U同啲大陸同學都ok fd
呢段真係要保存

完全係一個天真的香港小學生比大陸老江湖撚狗

聽日又要上返廣州
so far感覺良好 起碼地方大啲 物價低啲
出住香港糧其實過得好中產

大陸最好係書城,雖然敏感內容上唔到
但唔會好似香港迫到拿起本書睇一陣都比港女叫你借借

書城仲大過香港商場

我咪相反
成日上去做野, 去親都屌鬼, 除左按摩無樣野正常

早一兩年有幾班唔同圈子嘅朋友都返大陸話搞埋啲唔知咩基建項目，話香港人係內地好吃香。不過佢哋去唔同嘅城市，多數係啲未發展嘅地方。又話簽晒啲咩保密協議唔講得做乜嘢，講到好似做完單嘢就會發達，到而家都仲做緊

咁除左青華北大，其他呢？ 成個國家咁大冇埋由得1兩間好

收人工都要睇吓係幾多，幾舊水都去博命奶鞋底嗰啲咪 on9 囉

當然仲有一班係最低層次，無錢都上網做共狗

人地咪識做人
唔通擺明車馬咩

我覺得將所有野塞曬係wechat 到
佢知曬所有野既感覺好恐怖

當我表達得唔好
唔係話熟但都講到兩句咁囉
你話人地撚狗 係咪真我就唔理啦
我淨係知有人幫我carry啲assignment咪夠囉
各取所需姐

如果正係care 食訓all 唔排除會覺得大陸好

完全唔明，講左大陸咁好，why要上黎委屈佢地

點解唔比睇敏感野？ 我地中國咁強大，怕咩人做反？

重點係袋住香港人工上去撈真係唔錯
唔需要交五險一金

事實係先進方便過香港
但背後推行既方法就無得講

我聽親去支那做野既都係屌支那

其實連有錢佬係支那做生意都唔要受d官氣，我唔信有人會真心支持支那

關蛇

上面咪又咁樣讚自己
人地讚就登埋報 驚你唔知

你地中國..唔好亂屈人係中國人

為錢出賣靈魂

出糧時就唔會再有憎恨

你睇番自己係香港sme撈的同學幾錢人工,你又幾錢人工
政治問題講個尾係利益

等於飯民出賣基層反派錢

你係中產定基層決定你點企

上面比到錢咪得

佢地令住香港人工個紙水 緊係愛國啦

大陸越黎越衰

之前上過大陸(非一線大城市)出差做幾個月嘢 短期住遊客心態 其實真係方便同舒服
地大 是但住間酒店套房都過千呎 大過香港幾倍
踏正世界盃 場場免費有得睇
食嘢又可以外賣送上公司 行都唔洗仲要勁多紅包多優惠又平 十零蚊有得食仲送埋上門
個段時期食開一間港式嘢 味道仲屌打大部份香港茶記
當地人工低租金低食材平 請多幾個人 食飯又好按摩又好 平得嚟服務好過香港
滴滴打車同Uber一樣方便又平 前排驚出事 踩共享單車又得
講緊係5蚊3個月 有時舒舒服服廢時逼地鐵 踩個幾鐘返屋企當做埋運動

以上所有嘢都係以遊客心態 中國政治關我撚事

但如果你話長住 就真係不了 當時間長 政治會影響到你 要諗嘅嘢自然更多
Call車共享單車乜都方便 但換嚟係俾人監察一世 支付寶方便又唔安全又盛
食嘢係好平 但老實講真係冇信心 完全唔明點解可以咁平 自己到底食咗啲咩肉咩醬
都係基於對中國政府商家等等嘅不信任而形成
但老老實實講 如果唔係中國政府嘅存在 冇咗監視一世 冇咗食品安全 冇咗貪污 治安 黑社會 專政問題
上面所講嘅生活模式 住大屋 食嘢平 服務好 生活方便 如果放係美國英國日本 大家可能覺得係人間樂土

咁講, 大家基數唔同 (十幾億人 vs 七佰萬), 就算二流人材落嚟勁過本地一D都唔出奇

( Show Blocked User - 刀劍槍炮 ) 完全封鎖

有好多人接受唔到, 咪唯有話好囉
人越大越難接受現實

因為香港人慣性只睇大陸負面新聞
日日坐係井度恥笑下就以為好了解
實際上到去生活
咪發現原來唔係果回事
然後比你地話中共洗左腦囉

價值觀問題 好多香港人骨子裡係好現實 覺得個社會搵到錢 表面先進就好值得學習 喺大陸搵到兩個錢直情當係天堂一樣 咩言論自由 咩民主 咩公民質素喺佢地眼中放到好低

正解, 睇下佢點答

我都發覺，成日吹奏 大陸支那寶同微信支那 呢兩倨電子錢包係勁過香港既八達通好多， 八達通仲停留係好落後既時代
仲有 大陸用app 買戲飛係平左， 香港用app 買戲飛係貴左
轉述朋友

其實見過世面的，就會發現香港個舞台好細。

當人有錢有特權係會令人變質，坦白講香港人都係享受緊一國兩制既特權制度。
法國自由平等博愛係唔關香港事，香港一向行緊英式精英階級制。
由咩三大
到big4都係講呢D.

其實見過世面的，就會發現香港係僚無產出搵快錢天堂。

即刻收晒嗲啦，仲答乜鬼。

支那好景，識得靠關係撈油水梗係咩都用到最好啦，之後資訊封鎖（唔係連登仔講香港嗰啲），以為個世界只得自己同延禧
睇住依家貿易戰，支那又開始國進民退收割，好多冇保障嘅嘢開始冇嘢，到時佢地就知咩係先進，你唔識隱形嘅，第一個開你刀都得啦

經濟好景咩都好㗎啦
支那扮懵搵食咁多年

支那依家有嘅嘢係唔應該有
係靠呃西方放水多年儲返嚟呃泡沫
西方依家唔幫佢
佢要靠自己就好多嘢都會曝露出嚟
淨係講娛樂圈都加稅加到45%啦
支那根本冇能力去保住自己經濟

問佢叻唔叻得過馬雲
而家成間公司畀人沒收
世界奇觀

你唔會覺得香港好先進掛？

最近國際競爭力報告，勞工權益同衛生都跌到第三世界水平。

有咩國家會衰成咁，就算中國都唔會食蛋

有發達地區戶籍就先係退休保障
中國最大移民目的地係香港阿

朋友做珠寶，同一間公司有香港深圳team，兩team人嘅動力差好遠。香港班友睇得出hea交hea做，無咩heart，逗糧供樓feel;深圳team，睇得出用心砌用心做個research 同開發。

香港向下走
中國向上走

睇下呢個post都知一二啦
係咁挖人d衰野黎提醒自己有幾好
國進民退
擔心人地不如擔心自己先啦
依家成個香港幾多人靠自由行搵食？產業咁單一，大陸收皮，呢班人都聽食屎。
人地衰極都叫有車有樓唔洗OT
香港係靠OT到爆去砌靚條數
比條春

有好多因素
見過差唔多情況，
同一份糧一邊ot有錢包食宿，一邊連ot都無錢

我住廣州食同住好過香港，thats all

食物外賣方便聽過好多次，但食物質素好過香港好少聽，可唔可以講多d

平心而論，廣州食d手藝野應該好過香港

同埋大陸人自己識搵窿路食無一滴香，無地溝油既餐廳

為錢吹奏支國是可悲
真心吹奏支那是可憐

有車有樓唔洗Ot

咪再看下 國運之戰點

遲早上山下鄉

香港係酒樓食d 19野140蚊一位
廣州100蚊位食既真係有比個heart出黎，仲有裝修環境

呢碟野130蚊人仔，香港200都未必食到咁

仲有個炒菜2盅無味精湯無加一，200人仔，其實幾貴，但係hk食要幾錢真係唔知

班支那傻西 前幾年

吹奏出來的馬雲，馬化騰，王健林.......

更正，碟魚有叫其他野130蚊係

成日話年輕人做野冇heart
根本係因為香港社會冇希望
冇父幹嘅買唔起樓生唔起仔移唔到民
咁咪hea做逗份糧每年去下日本玩囉

支持習近平

快手搞死埋鄧狗個仔 鄧瘸子

走資果班

含撚都制

除左政治立場
就係個人會變到好仆街
人格漸漸支那化

有
有個由讀書識到而家10幾年朋友
佢大學去英國讀
身邊已經識好多大陸人
由於去得英國讀書嘅九成九都好有錢
佢返到香港成日話大陸人做朋友好過香港人
我問點解，佢話係大陸人大方，會請佢食野，唔會計住計住
跟住又跟個親戚返大陸做生意，好似唔想返香港，話嗰度好住，地方大......
有時我係香港睇到大陸啲醜聞，同佢講，佢有次屌鳩我話我成日睇呢啲新聞...話我有偏見...
真係無撚得救

其實同同香港比大部分地方都會變得好好住

有班香港人係咪衝上去話點好點好
但解釋唔到點解咁多支那狗落嚟香港
香港咁落後點解要過嚟？

話支那好個d
最後又有幾多會留仔女係個到讀書成長

大家都係上面做過嘢，唔洗吹啦！

得閑比d三和大神片比佢睇下
比佢知道中国人既財富係點壓榨得返黎

有畀呀，佢話地方咁大，實有窮嘅人窮嘅地方，自己唔會過啲咁嘅生活就得

Agger，我都同我個朋友咁講，話大陸人衝過嚟香港係為下一代，你就調返轉去大陸，我問佢如果要結婚生仔退休，會揀大陸咩？佢話咁又係，應該唔會係大陸生仔

我話d人會變到好仆街就係咁
完全信奉弱肉強食，你死你賤，總之呢一刻唔關我事就得

好老實講句 有錢邊到生活都一樣
無錢大陸一定舒服過香港
香港節奏太快
大陸你英文有番咁上下唔難搵食
只不過人際關係好復雜

吹中國好既話 主要都得佢科技上有優勢掛
如果唔怕資料俾人監控 的確好撚方便
斷估唔會吹大陸民主好掛
大陸人都唔會啦

樓上有，不過有下一代真係不了
我遲d都要搬

走啦, 冇人想識你

己所不欲勿施于人
拉佢地唔好似埋劣等大中華思想，要有普世價值就得

其實每個月40-50k好少錢 邊個打依句出黎or讚好依句其實同贏國人無分別 大學生畢業四五年點都有啦

我請fg反而最討厭見風轉舵個班，有小小利益出賣公司or同事就係依d

去讀書嘅都係噉

間唔中番大陸出差同長期喺大陸做嘢嘅會有好大分别，長期喺上面做嘢嘅係會比上面嗰套潛移默化到成個人嘅價値觀變曬

入黎睇酸

可能因為香港反得太麻木
所以佢地個反差感太大先會咁

係咁好就無咁多人移民
窮就去香港 有錢就去歐美
係有班唔上唔落焗住留低愛國
有機會咪一樣走

香港人工中位數$13500

問題唔係支那好，係香港真係好撚落後

但有錢死人都會去歐美，唔會留喺支港兩地

因為地大物博～而且進步很快

佢要自我 hyper 先平衡到～

先不先進有時好難講～但有另類方便是真的

但精神上還是港女好～

去過上海做野，無乜特別，係地大 d

好似係～

條街長 d 商場大 d ，的士難截 d

最簡單嘅原理 住嘅地方大啲 等於你要去另一達地方都遠啲～ 睇你想要乜

其實內地的確係進步很多～但始終太多人～太多未教化～

咁鍾意認做支那狗就死返去支那啦

唔好將唔合理既野合理化好冇
一個正常國家唔會咁

這當然是好先進！

我覺得睇先唔先進，首先要睇佢個教育同醫療

咁香港普遍教育水平仲係高
醫療亦算好先進 (醫得好唔好另一回事)...

睇%啦
你拎個最top果1%，同top 0.1%比
咁0.1%果個實ok啦

你要諗下班多支那人落黎讀既科
勁既香港人會唔會讀先？

求

踩少陣港唔會死架

有幾多香港人真係明上面d三觀野，地獄鬼國既事

渣車架

揸車都會塞車㗎～ 香港咁細 一頭一尾都成個鐘喇 唔超速計

中國太大人口太人，所有貨種個sample size 都好大，假如又0-100分去代表哩渣貨既質素. 咁香港見倒既就只有（個人覺得）大概 40-80分質素既貨種. 因為香港太細， d 商家都放棄左呢個 market ，北上對14億人。導至上面班友覺得我地香港無乜特別可取.

用香港比，會唔會侮辱左d?
香港有咩仲有優勢？😂

其實上海塞車我覺得幾嚴重

同埋，我簡唔中飛過去，鬼會同你渣車咩

無
果150個死返支那PLZ

150蝗係當年泛民打官司爭取返黎架😂

要求咁低?

講來講去咪係唔駛帶錢出街好方便囉

講真我都好仇中，
不過唔該連登仔，
認清事實啦，大陸燦已經唔係當年既大陸燦
過多一兩代，到人地睇香港人唔起
唔好講其他，你地平時打機睇既戲，漫畫動畫，係邊個翻譯，
唔好學埋哂支那人啲衰野口裡說不啦唔該

其實香港既制度係全世界最落後既地方之一
係好過個d第三世界國家

我唔係想踩香港人，只係針對企業同政府
番工：有乜理由工時咁長，都係得7日假？人工同樓價差咁遠個d唔洗講
交通：廿幾年仲係靠果個條成日壞既鐵路，明明多左咁多人住
公共設施：住個到樓下叫有少少既，旺區就無喇，d地全部人地，又唔俾錢買d旺地做公共設施，
住：唔洗講，好少獨立屋，真係全世界無乜邊個國家會咁
消費：仲用緊現金（講做整體），完全無諗過發展八達通
政策：五年後換人，所以個個唔做唔錯，無進步動力

其實唔係講優勢～ 一笪地方 要講硬件 也要講 軟件～ 日本的鐵路 就算係舊式 也坐得很舒服 港日台 空間和內地係冇得比～ 所以不能直接比較

新上去就讚大陸 啱啱落黎就屌

其實台灣比香港還要差 可能

單程證係支那硬性要香港收架
關泛民咩事呀?

其實人可以調教 之前喺日本店舖過到中國大姐(食店員工) 非常友好 日文又流利

連登仔本身就係大陸落黎
大家心知肚明
千辛萬苦走落黎，點知人地上邊仲發
依家咪發窮惡
撈得掂既香港人邊會成日諗住大陸經濟點唔好
不嬲都係比較人權同自由

重點係香港人（特別後生一代）好撚保守同失敗主義

好就不用個個有外國護照

咪多得班廢老拖住哂

你真唔知定假唔知？定太細個？
係人都知當年係泛民講人權講普世價值
公民袋幫大陸蝗打官司贏左
咪自毁長城

廢老都支持起基建啦
睇下連登幾多人屌電子支付
人地行到無雷公咁遠，雪櫃洗衣機都淘寶
香港人仲連HKTVMALL 都唔識用呀😂

大陸比香港先進真係唔出奇呀

不過佢地嘅先進好多時係建基於制度同法律嘅不足

起基建=成功主義?
大佬, 今日起基建條數要新一代比架

今日後生一代點解咁保守係因為信唔過政府同支那呀
港獨都夠膽提, 咁叫保守?

果個係雙非
唔係150 呀
咪ON9好無?

成功唔洗搏？
你連行第一步都無做就注定失敗
起基建條數係賣地黎，新一代撚有交咁多稅

雙非又唔計？
咁大既功績都唔計
喊出黎

好心搞掂番P2P先上黎吹奏啦好無?

咁係呀嘛
香港落後到

利申: 喺深圳

明明咩叫土地儲備?
今日為個個大白象工程賣撚哂堆地
下一代仲搵咩地賣呀?

賣咩地？黑人問號？

ON9定點?

為左咁多個大白象賣地
地終有一日會賣哂架
咁果時點?
咪下一代受

150還150
雙非還雙非

仲有, 泛民有無拎住支槍指住班支那人落黎先?

報紙上成日講年青人追夢
追夢咪即係搏

邊班人叫後生"唔好發前, 腳踏實地"呀?

電競損手？

你不斷吹奏既支那國都一樣出勁多電競人啦
宜家佢地仲出到手機電競

究竟邊個拖邊個 邊個急啲呀
做埋啲功課先上黎喇，乖

你唔係唔開心 係過得唔好je

咁你咪睇下大陸爆先定美股爆先
好快有結果
股市既野，結果等於一切

玩緊大陸臭雞咋掛

我啲資產就真係去哂美國 依加真係Allin同你賭呢鋪
你有本事Allin大陸股囉
仲唔快啲入返幾十手700

我個5x歲男親戚自從返大陸做野就開始好自大咁講到係大陸好好景，成日話同咩官食飯但從冇合照得佢自己個位，一坐飛機返大陸就自拍話去咩地方傾生意，個樣超豬又肥又矮都成日拍同拍檔視察場地個樣，捐錢上大陸電視去演講都貼相，10年前就話會做政協但次次問佢做左未都冇出聲
有次仲話同渣打合作但貼出來係佢同渣打借錢既合約

認真，我係去完中國做嘢之後先反共
去之前中間派偏親中

去完覺得根本係兩個唔同國家咁款

700係港股黎既😑
我真係想all in A股
你識唔識架？

廢事你又話冇呢樣冇嗰樣買唔到大陸股，你買700照殺你喇 定你連股王700都唔敢買呀

五毛支那狗

仲股王？
條友真係唔識架wo.jpg

唔使講咁多
支那搞掂個p2p先講啦

早幾年紅登不斷有人好似樓主咁唱好支那
不過果時就吹余額寶，話佢高息，唔做就笨

P2P就係余額寶既變種物
話余額寶係為p2p鋪路都不為過

就唔知有無人貪p2p更高息而輸身家啦

呢個我都佩服
大陸人其實服務態度真係好好 前題係要佢做返緊工同做緊飲食娛樂之類

優越服務係靠死窮撚扮狗堆出嚟 你香港人就話 你試下困係嗰度窮少少 送外賣嘅生活就呑咗你

其實我都贊成你說法
無監控羅湖應該危險好多 水貨佬亦無可能拎一大疊錢坐定定

講真無咁多公安 如果要我過關我都驚咗啲生蕃
香港係因為太安逸 亂世用重典 無得比

但前題係大陸咪撚用佢嗰套踩過界 留返係河對岸就夠！！！

我覺得有核子化就好難打得成仗
而且中國咁大無乜可能武力統治到 純打就得
取代政權有可能 但咪又係換皇帝 換個西人皇帝咪又係拎好處就算 理得啲中國人死咩佢哋

點會有用，當你好撚勁，諗住升職，點知唔知邊個大粒佬個仔坐左你位，外行head內行。佢出到野咪唔知邊到偷或抄返黎。

邊方面，人地係香港都係玩大陸果套人事大過天。
唔明你想吹奏d乜？

玩法唔同，屌你老母，有冇玩撚過人地d pass paper 五年模擬，三年試題果種。仆街，佢唔係好深，但要你必中。

入清華最低係700+，即係要全中乜濟，但只要有玩過下佢地d pass paper ，就好易攞680+，比起DSE，保底分邊有咁低。

冇呢回事。入到省頂級好似中山大學，但連shitty 都入唔到。

係咪太多人入大學讀non-government fund 比左個錯覺你大陸人好撚勁，好易入學。

北上廣硬件某地區係先進過香港好多好多，集歐美於大成（難聽就係抄）

但係人文同公德都好撚村（上海本地人都還ok)，有錢啲就唔希罕依啲，想要自由去外國。

不過有啲人心態去大陸做野梗係要吹捧自己工作地方，唔同話比人聽自己去汁牛屎咩

認真 去完北京幾年之後更加知道大陸有幾撚垃圾

錢照袋，共照反

咁咪即收左錢,垃圾
口裡說不

你講reverse and duplicate 呀。

開你屄咩，你個design 今日出，都未撚送到加工廠，出面已經賣緊。

日本咁撚堅都試過server down 搞到電子貨幣瓜老襯。
Sorry 唔記得大劣好撚多假鈔。柒到要電子貨幣。

仲有，係你唔識用HKTVmall 呀。

上證跌撚到而家。

睇怕你都排硬隊上IFC。

控一

依家先入，你識唔識玩架?

依家呢個年代，仲邊有人講打講殺
唔同既強權都係度瓜分緊地盤
成個大陸個風氣都係覺得個國家係上緊，邊個會理人權自由
人民質素又低，換政權咪又係同一班人玩
文革同依家上晒位既咪又係同一班人
大陸淨係困住異見人士都無人理，睇返FBI單野
大陸係完全知道晒西方既底線，又唔會好似沙特咁ON9
一味既無賴策略都夠做
有人話大陸反手奶日本，但留意返今年日本秋祭都係避開拜靖國神社
根本大家都有共識，美帝就黎爆，去美元化係勢在必行
連登仔仲鼓吹叫人揸美元，一係就盲目，一係就仆街

要搞獨立，可能性唔係無，但微乎其微
望下加塞羅尼亞，連有人理咩
就連咁講人權同自由，西方價值觀既歐盟都係當睇唔到
呢個世界就係咁現實
無料無利益，邊有人睇你?